老老實實 而家仲需唔需要撐香港電影同音樂？

反送中到而家都成兩三個月
有出聲幫過我地既藝人或者歌手可能10隻手指數得哂
佢地都唔撐我地
點解我地又要撐香港電影同音樂？

唔好同我講乜乜柒柒係到逼人表態
或者再on9 d既其實佢地只係唔敢公開表態支持
我只係好客觀咁問 佢地有咩值得我地支持？

冇

唔講現時香港發生緊既事
齋講近年9成香港電影同音樂禁撚垃圾 根本唔需要撐

撐tommy，撐hocc。

支持有出過聲嘅
要人認識一個地方 電影音樂其實好重要

今次運動係韓國同日本嘅迴響比較大
我覺得某情度上因為以前香港電影、音樂喺哩兩個地區有一定影響力
如果唔係 wfc
今次都仲有老本食 但食得幾耐？

香港電影同音樂係我地香港人嘅嘢 我地自己都唔撐咁邊個撐？唔好意氣用事

利申：圈內人

「十年」係點解攞到奬？
因爲金像獎可以投票既人有8-9成係業內基層。所以點解當年既結果一出，D老細同埋D大粒咁震驚同嬲。佢哋諗唔到原來D細既係咁諗。

電影工業入面，唔止有你見到上報既名星同大導，仲有好多你唔識，無權力既小人物。但係一有機會，你仍然會見到佢地表態。好似香港社會既縮影。

而果D乜乜工會物物協會，原全係冇代表性。只係一兩個人話事既註冊團體。你都可以隨時註冊一兩個藝術團體然後話自己代表乜乜界登報支持政府。好方便。

仲有：香港電影既墮落，源自製片人向大陸市場賣屎忽。因為錢同票房係正比。大陸人多，兼政治操控香港文化輸出係有目共睹。

亦因為咁，越來越少製片人投資純港產片。就算有，都一定蝕 - 因為怕蝕，就投資越少（不論錢同時間）- 投資越少越難有好電影。大家唔好ff 好電影係好少錢就可以完成。唔好話演員：道具，燈光，CG，聲效，音樂，劇組，全部都係要開飯既工人。Budget得果幾百至一千萬，就只能拍來來去去某幾類題材。所以大家覺得純港産片一直食老本。

只要大陸繼續有心消滅廣東文化，都好難會有好既純港產片。從另一角度諗，仍然肯做肯發行純港片既片商，我好敬重，因為成日都倒貼。咁都肯做，係因為興趣，同一啖氣。

可唔可以分析埋香港音樂

香港音樂製作工業，有三份（講得係工業就唔包括indie 同古典音樂了）

1. 廣告配樂
2. 電影及電視配樂
3. 流行曲
（外國有遊戲界別但香港冇）

有D音樂人三份都有，有D只有其中一兩份。因為客源不同，唔一定overlap。

但凡做配樂（廣告or 電影）都係屬於冇乜名氣既工業，因為唔係直接同明星有關。加上華人其實唔太重視純音樂，而服務既產品（即係D電影同廣告本身）好多時又唔太出色，所以冇人會留意。一日港產片唔發圍（原因看之前post)，香港既配樂都幾難成為自成一派既山頭。

流行曲係一種一定要跟明星/歌手並存既產品。廣東歌既命運，小弟認為同廣東話電影相似（如受眾市場人數）。同電影一樣，音樂製作行業𥚃面都有好多基層從業人員，例如録音師，混音師，樂手，填詞作曲編曲監製等等。既然流行曲同明星係互相並存狀態，D明星北上左，幕後工業亦只可以北上。果D乜乜物物好聲音節目，D樂手我記得都係香港人。唔係話佢地唔撐香港音樂，而係香港跟本唔夠明星可以撐。而且香港音樂幕後工作者，係連工會都冇.

以上小弟愚見。

你中意邊個咪support邊個
主流野不嬲係餵豬

柏豪

撐某幾個人

唔會再撐香港電影 似十年個類除外

我覺得唔靠中國搵食嘅要支持

要支持同鼓勵佢地發聲，而唔係一刀切

要
因為唔撐其實更加加劇個惡性循環
其次哩啲其實可以分開

一定要撐
但係奶共者除外

唔好將香港電影香港音樂 同 香港藝人 掛勾
兩樣野係有重疊但不相同
支持香港電影係可以同時反香港藝人

一早冇撐

根本冇心去做

唱歌既冇個識樂理

冇基本功點會有持久

林夕都封殺埋

港產片：撐
合拍片：唔撐
冇表態：可撐
護旗手：唔撐

如果完全唔撐
廣東話真係會俾人消滅埋
我相信有好多人都暗黃
只係俾人鍊住春袋唔表態
但如果feel到係藍就梗係唔撐
例如：荷蘭同破產

港產片所有電影有關行業後生既10個9.5個黃
利申：本個電影從業員